
#### ТЗ: Необходимо прочитать xml-файл и сложить данные в произвольную СУБД , данный файл может быть размера до 1Г.

#### 1. Исходя из содержимого ХМЛ. Добавлены следующие ограничения

1.1 Все поля в транзакции обязательны. В случае их отсутствия приложение прерывает выполнение, откатывая транзакцию.

1.2 Поля клиента обязательны, inn считается уникальным.

1.3 Из предыдущих пунктов следует, что транзакции повторяться не могут, клиенты же, в свою очередь, повторяться могут.

1.4 Одинаковыми клиентами будем считать те, у которых одинаковые inn (предпологается, что клиент не может иметь иное 
имя и фамилию при том же inn)

#### 2. Возможные ситуации отказа

2.1 В ситуациях отказа винчестера, сбоя сети, некорректной структуры данных ХМЛ, команды SIGKILL, ручного завершения приложения,
приложение должно терминироваться с откатом транзакции.
(К сожалению приложение не тестировалось с целью промышленной эксплуатации, полностью исключать ошибки нельзя)

#### 3. Краткие пояснения реализации
Приложение состоит из двух способов загрузки:
  -  1. Считывание порциями из ХМЛ и последующее сохранение в БД батч инсертом Hibernate 
  -  2. Reader ХМЛ и Writer БД работают в различных потоках, обмениваясь данными через блокирующую очередь

В обоих случаях загрузку выполняет класс StaxXMLReader.
Запись в БД выпоняет SimpleTransWriter.
Основной цикл обработки располагается в классе - ReadXMlCommand.
Объем считываний, размер очереди, и размер батча можно установить через конфиг или при запуске приложение как будет указанно ниже.

Так как клиенты могут повторяться, и предполагается, что клиентов будет меньше, чем транзакций, клиенты кешируются в
SimpleTransWriter, но простым способом, используя обычный Хеш (inn - выбран в качестве ключа). Этот 
способ не предусматривает политики замещения, следовательно в улучшеных реализациях лучше использовать кеш.

Сложность вычислений: O(n)

Обем памяти: буфер_транзакций_из_хмл + хеш_таблица_клентов

Обем памяти версии с очередями: буфер_транзакций_из_хмл + хеш_таблица_клентов + блокирующая_очередь


Среда : Open jdk 15

Сборка приложения - mvn clean install

Бд по умалчанию - Н2, настройку иной бд можно осуществить в классе Config

Запуск : java -Dproperty.file-path="/path" -jar xreader-0.0.1-SNAPSHOT.jar
запуск с очередью : java -Dproperty.file-path="/path" -jar xreader-0.0.1-SNAPSHOT.jar queued  

#### Что можно добавить
1. Полноценных кеш второго уровня
2. Больше тестирования
3. Shutdown hook для ситуации коректного завершения
